美國成科技強國 也靠竊取別國技術起家

美國成科技強國 也靠竊取別國技術起家

‧兩世紀前，美國是最熱衷竊取他國技術國家
‧美國靠偷技術超過歐洲對手，成為工業巨人
‧在國與國競爭中，沒有人會談論道德

美國對中國展開科技戰，一直指摘中國竊取別國先進技術。唯最近西方一些專家學者稱，回顧歷史，18和19世紀的美國也就是靠竊取歐洲技術而成為科技強國。美國如今「發財立品」，也許正如聖經所言，只看到別人眼中有刺，卻不想自己眼中有樑木。

美聯社經濟問題作家保羅·懷斯曼（Paul Wiseman）在一篇不久前發表的文章中說，18和19世紀的美國是世界上最熱衷於竊取別國先進技術的國家，美國指責中國從事的那種非法行為曾在兩個世紀前幫助美國超過歐洲競爭對手，成為工業巨人。

美國曾是竊取知識產權的世界溫床

美國第一任財政部長亞歷山大·漢密爾頓1791年曾公開呼籲，美國「需要買下歐洲所有為人所知的各種機械」。布朗大學國際問題研究和政治學教授彼得·安德烈亞斯（Peter Andreas）也指，「實際情況是，美國曾經是竊取知識產權的世界溫床。」

事實上，當年正是經濟間諜活動幫助美國在19世紀實現了紡織業的起飛。

美聯社的文章指，被美國總統安德魯·傑克遜譽為「美國工業革命之父」的塞繆爾·斯萊特（Samuel Slater）是英國人，由於看到了美國的發展機遇，不顧英國的禁令，在1789年將當時先進的紡織技術帶到美國；美國人弗朗西斯·卡伯特·洛厄爾（Francis Cabot Lowell）1810至1812年間訪問了英格蘭和蘇格蘭，參觀紡織廠，回國後憑記憶將他所學到的英國動力織布機技術運用在麻薩諸塞州的紡織業。

美國《外交政策》2012年12月發表的一篇題為《我們也曾是剽竊者》（We Were Pirates, Too）的文章說，今天的中國就如19世紀的美國那樣意志堅決，要與競爭對手取得經濟上的平等地位，將竊取他們能竊取到的所有技術。

事實上，撇開中國是否有竊取他國技術，在國際經濟歷史上，技術落後國家靠複製外國技術而起飛並不罕見。在上世紀60年代，日本的電子、汽車業也是憑著「山寨」歐美產品，進而佔據了大部分市場。

何謂偷竊技術 有頗多可爭論之處

因此，美國部分學者對美國指摘中國亦感到不以為然。布朗大學國際問題研究和政治學教授彼得·安德烈亞斯（Peter Andreas）對美聯社說：「我們今天對中國專遞的信息是，照我說的做，不要照我做的做。」

當然，偷竊技術並不是光彩的行為，也不值得鼓勵。但是，何謂偷竊技術有頗多可爭論之處，例如，轉讓及複製先進技術，又能否介定為「偷」？

總而言之，美國現在站在道德高地指摘別人，實際上沒有誰比誰更高尚。正如《外交政策》文章所言，在國與國的「偉大競爭」中，沒有人會談論道德；如果美國人當時發明了能看到英國工廠的神奇望遠鏡，美國人也會使用。

哦

X民族n年前偷呃拐騙殺人放火都做過
所以今日中國樣樣做齊都合理

終極臭蟲論

係咁撚叻 就大大聲同全世界講你想搶人技術嘛
只係縮喺臭閪支那入面吠有撚用？

買都算偷？

寫文條友tweeter咪比人圍屌

咁你承認偷，人地防你都無錯啦

你覺得無野嘅，不如攞晒成副身家出黎俾人偷下，俾人偷都唔好報警同防範啦

美國成超級大國 也靠民主自由立國

又唔見中國學美國？？

其他唔知
紡織技術係跟英國
當時英國係管制相關技術出口
美國靠啲人學咗記咗去美國複製

I mean,唔可以用某國過往做過咩仆街野嚟合理化中國今日既行為

臭蟲到咁

結論 德國最強

自己做仆街嘢就用臭蟲話人地都係咁，就放任自己做
人地有好嘢又唔撚去學，人地指點你又話人地外國勢力干涉你乜乜柒柒，話人地點點點根本就係為咗合理化自己啲賤格嘢

我話美國公司想打入大陸市場，自願提交技術比大陸。
咁你情我願，如果唔想技術外流，佢可以唔黎大陸做生意姐。

當有部分自願
俾人偷既都大把例子啦
Tesla，蘋果，google，思科都舔過大鑊

咁鍾意學美國
開放黨禁、開放媒體、地方分權、簽權利法案、整第一、第二、第四憲法修正案啦

美國人個種係英國黎

不過講返去石器時代

何來自願提交技術

請支那先打柒美國
然後名正言順將美國科學家移民到支那

連登盲反撚全面進場

咁又係邊個負責WW2解放歐洲先

偷咩啫
中國人邏輯美國都係英國德國人黎血濃於水
但美國點解要益你中國先

都無撚理由偷埋和牛精液咁仆街掛

咪放長雙眼睇下美軍來了
國民帶唔帶路